\chapter{FAQ}
\label{chap:faq}

\section{¿Dónde puedo obtener más información sobre el Proyecto
  HORUS?}

El Proyecto HORUS es desarrollado por la Universidad Nacional de
Colombia Sede Medellín y la Universidad de Cantabria, y es financiado
por la AECID (Agencia Española de Cooperación Internacional para el
Desarrollo). En la página web \url{http://www.horusvideo.com} puede
obtener más información sobre el Proyecto y las estaciones
monitorizadas de Cartagena de Indias, Colombia, entre otros. Además,
hay información de contacto y foros de discusión.

\section{¿Cómo puedo contactar al equipo HORUS?}

A través de la página web \url{http://www.horusvideo.com}, o al correo
de contacto \href{mailto:horus.unal@gmail.com}{horus.unal@gmail.com}.

\section{¿Cómo puedo acceder a la información de las estaciones
  monitorizadas por el Proyecto HORUS?}

La información referente a las imágenes es libre y se puede descargar
desde la web \url{http://www.horusvideo.com}. Su uso es autorizado por
escrito previa solicitud al mail de contacto. La base de datos de las
estaciones monitorizadas por el proyecto HORUS es restringida para
los usuarios que tengan acceso autorizado. Sin embargo, es posible
con el Toolbox de HORUS crear su propia base de datos para manejar su
información.

\section{¿Qué requerimientos necesito para ejecutar las rutinas del
  Toolbox?}

El Toolbox fue desarrollado en MATLAB R2011b, por lo tanto se
recomienda que la versión de MATLAB que se utilice sea igual o
mayor. Además, se necesitan los Toolboxes de MATLAB de Procesamiento
de Imágenes (Image Processing), Adquisición de Imágenes (Image
Acquisition) y Bases de Datos (Database). Además, para la conexión con
la base de datos, se requiere el conector de JDBC para Java, y MySQL
Server en caso de requerir configurar el servidor para la base de
datos (ver capítulo~\ref{chap:installation}).

\section{¿En qué sistema operativo funciona el Toolbox?}

El Toolbox fue diseñado para funcionar en Microsoft Windows y UNIX
(Mac, Linux). Hay algunas diferencias entre los sistemas operativos,
tales como el formato de las rutas y la compresión del video.

\section{¿Dónde puedo obtener documentación de las rutinas?}

En el paquete hay un directorio llamado \verb!doc!, el cual contiene
los manuales de usuario y técnicos. Además, cada función tiene un
encabezado que describe su funcionamiento. En la línea de comandos de
MATLAB puede ejecutar \verb!help <función>! o \verb!doc <función>!
para acceder a esta ayuda.

\section{¿Puedo integrar mis desarrollos al paquete HORUS?}

Sí. El Proyecto HORUS es de naturaleza investigativa, y cualquier
aporte en investigación que se haga es totalmente bienvenido.

\section{¿Qué limitaciones tiene el uso de este toolbox?}

El Toolbox de HORUS está en continuo desarrollo, por lo que muchas
funcionalidades que se podrían incluir en el paquete aún no están
implementadas. En cuanto a la utilización del paquete, se debe tener
conocimientos en el lenguaje de MATLAB, y se debe tener la versión
R2011b o superior para garantizar el correcto funcionamiento. Este
toolbox no es de uso comercial y su uso debe hacerse con autorización
expresa de los autores. La última versión de este software está
disponible en la página web \url{http://www.horusvideo.com/horus.zip}.

\section{¿Ustedes diseñan e instalan estaciones?}

Sí. Se debe contactar por escrito al equipo HORUS enviando un correo
electrónico a la dirección de contacto.

\section{¿Si yo tengo una estación la puedo integrar al portal HORUS?}

Sí. Se debe contactar por escrito al equipo HORUS enviando un correo
electrónico a la dirección de contacto. Para integrar una nueva
estación se debe incluir en la base de datos principal de HORUS y ésta
al sitio web donde se sincronizan las imágenes.

\section{¿Quién diseñó el sistema?}

El sistema fue diseñado en un proyecto conjunto entre la Universidad
de Cantabria, España y la Universidad Nacional de Colombia Sede
Medellín, financiado por la Agencia Española de Cooperación
Internacional para el Desarrollo (AECID).

\section{¿En el marco de qué proyecto se desarrolló esta versión y quien lo financió?}

Este sistema se desarrolló en el proyecto de transferencia tecnológica
entre España y Colombia financiado por la AECID, llamado ``Aplicación
de Metodologías y Técnicas basadas en Sistemas de Vídeo para el
Seguimiento de los Problemas Ambientales Costeros. Caso Cartagena,
Colombia''.
